完美中國人 = 寫規範字 說文明語 小粉紅

Sian Lo Lung: 如果是現代中國人的話，小粉紅就是了。小粉紅其實就是中國人的理想型，應算他們也認同吧。

島民抗中聯合（島抗聯）: 黨的乖孩子們ww

握山小学推广普通话倡议书

亲爱的家长们丶同学们：

中国语言文字渊远流长，它与埃及的圣书字丶美索不达米亚的楔形文字并称为＂三大元老＂。可是在历史的长河中，圣书字与楔形文字已经相继消失，独有我们的语言丶独有我们的文字，像定海神针般屹立在世界的东方已有六千多年。

祖国的语言文字给了我们骄傲丶给了我们自豪。我们唯有继承和发扬，才是对祖国语言文字尊严的最大维护。在这秋风送爽丶硕果累累的季节里，我们迎来了全国普通话推广周。为了进一步营造健康文明的语言文字氛围，学校向全体师生及家长发出如下倡议：

１丶全体老师要严以律己丶率先垂范，把说普通话丶写规范字当作自己的职责所在，并落实到教学的各个环节中去。

２丶在生活和学习的过程中，老师之间丶师生之间丶学生之间丶家人朋友之间的交流应使用普通话，形成良好的语言交际环境。

３丶认真学好汉字，不写繁体字丶异体字以及不规范的字，对校园内不规范的语言文字行为要及时予以指正，并把纠错行动延伸至社区丶街道和公共场所，强化用字的规范意识。

４丶在日常生活中时刻注意自己的用语规范，不说脏话和粗话，并且能和周围的同事丶同学相互督促，积极地纠正普通话的不正确发音，使规范用语成为一种自觉行为。

５丶在家庭生活中使用普通话，并且能积极地带动家人在日常生活中使用普通话，在力所能及的范围内主动推广普通话，使身边的亲友也能养成自觉讲普通话的习惯。

让我们从现在做起，养成说普通话丶写规范字的良好风气，以实际行动践行社会主义荣辱观，推动我校精神文明建设丶校园文化建设和人文素质教育不断发展，为创建和谐语言文字环境而努力！

2016年5月11日

作者：chenglap

我比較在意的是打傷香港人的那個婦人, 只有 27 歲, 比我的年紀還少, 不是大媽, 理論上應該是受改革開放後的教育, 小學是在九十年代之後, 年齡層比較年輕的年輕人, 也沒年輕到只有十幾歲, 不成熟沒有教養, 受過教育的, 廿七歲的年輕人, 是最不應做這樣的行為的. 卻做出這種行為.

一個大媽這樣做, 我算他是沒知識, 行為與思想過時, 或者上世代, 或者受過文革影響, 那, 這些人就算做完這件事之後, 我們還能寄望他很快會變成老人然後消失. 問題是, 我們有假設過, 新世代比以前的文革世代好多了文明多了, 將來會變好的. 但如果真相是, 新世代並沒有進步反而惡化?

如果是大媽, 那可以說, 事情正在變好, 請忍一下. 但如果是年輕人呢? 那就是說未來會更差, 那就跟文革沒甚麼關係了, 是很壞的消息.

Charles Lai:

我朋友在大陸出生，現在中國工作。
佢對中國新舊世代既睇法係，舊一代人係知錯但環境係要講大話，新一代係根本唔知自己錯，係真心相信謊言，再面對呢個世界。

所以佢反而話中國既新一代，冇希望。

Rex Ho:
你睇左就知佢地點解相信謊言

Gary Wong:

只一案例不能下定論啦。我見過幾個文明的年輕中国人。在街上見到如果佢地冇出聲你都未必知係中国人。

Cheng Lap:

問題不是存不存在那樣的人, 而是最後是誰變成主流, 誰被邊緣化? 現在你越看, 越不會覺得文明的人會成為主流.

Rex Ho:

鄭立, 如果你去YOUTUBE 睇一套叫"那年那兔那些事" 特別係韓戰個集, 你就知點解會咁, 文革跟本未完結.

作者：chenglap

臺灣那群老人還在發傻.

林啟民:
能不能乾脆的把共青團視為次官方發言代表，握有某個層次權力的環球時報?

艾爾維斯:
真的很夭壽的操作

Kevin Ho:
我就奇怪，點解啲網軍同五毛/真心膠成日用呢隻兔做頭像，原來係咁。

Alexander Yeung:
講到千本櫻係軍國主義歌曲咁

Chang Ting-Rung:
抄日本桃太郎海之神兵的，事實上這幫人就是這麼沒出息，連想要打民族主義雞血都沒有自己的創意。

李凱欣:
那年那兔....

Sian Lo Lung:
ISIS都是短片歌曲……

Sian Lo Lung:
巴哈有人講解千本櫻歌詞的意思和當中的歷史

英國保守黨人權委員會與香港監察（Hong Kong Watch）在當地時間周日舉行座談會，探討香港自由、法治、自治等問題，並邀請了民主黨創黨主席李柱銘、港大法律系副教授戴耀廷等人出席。據香港監察指，在活動尾聲時，一名中國女子突然大罵主辦方反中、分裂中國，她被要求離場時更出手掌摑工作人員。

據香港監察稱，事發時羅傑斯正在總結自己支持中國，期望一國兩制能夠落實，一名中國女子突然站起來，指罵羅傑斯：「你講大話！你反中！你想分裂中國！你連中國人都不是！其他人都是漢奸！」她拒絕離場，並掌摑一名學生義工兩次。

遇襲工作人員Enoch Lieu亦在Twitter發文，他指該女子持有記者證，及後得知她是為大陸官媒央視工作。Enoch Lieu又引述消息指，女子被警方拘捕之後，亦曾經試圖出手掌摑警察。

今次座談會主題是「香港自由、法治、自治受損」，由保守黨女議員Fiona Bruce主持，講者包括李柱銘、戴耀廷，以及香港眾志主席羅冠聰等香港民主派人士。

中國中央電視台 要求 英國保守黨 道歉 及 保障 言論自由

中國領事館要求主辦組織向打人女道歉！

央視駐倫敦記者孔琳琳周日出席英國保守黨人權委員會舉辦的論壇，期間大罵主辦方反中、分裂中國，並出手掌摑工作人員。事件令孔琳琳在微博熱爆，大陸網上輿論幾乎一面倒支持她打人的行為，甚至大讚她是「中國人的驕傲」、「國家第一美女」。

孔琳琳事件已在微博引發激烈討論，「#央視記者孔琳琳#」及「#央視記者孔琳琳已被無指控釋放#」兩項微博話題，至今已獲近400萬人次閱讀。微博過去24小時榜單第一名，亦是有關孔琳琳的新聞報道。

微博上的輿論，幾乎是一面倒地支持孔琳琳打人的行為，並感謝她打擊港獨及維護國家主權。

在孔琳琳的個人微博「孔琳琳--倫敦的新聞生活」，亦引來大批網民留言聲援。她最新一則帖文只是花卉的照片，但卻有超過2,000則網民留言，內容幾乎一面倒支持她掌摑他人的行為，甚至鼓勵她下次「往鼻子那來一拳」。

綠色文字為【微信上的中國】補充：

短短幾年，中國輿論反轉。以大家熟知的「網軍」一詞稱之是不足夠的。這是一場扭轉國家輿情，改變兩岸網路交流態勢的案例。

此文信息量很大，已經很熟悉的人看來會心一笑，不熟的人會有很多術語看不懂。

以下先科普幾個術語：

TG：土共的縮寫，意指共產黨，這個詞在大陸網上是基本常識。

公知：公共知識份子，類似台灣的名嘴、社會賢達；以前普遍反共、主張自由民主、對台灣友好，近年輿論反轉之後飽受攻擊，有點像台灣現在對「名嘴」二字的貶意。

A站、B站：acfun和bilibili是中國兩個二次元、動漫類網站，有大量圖片影片作品，年輕動漫迷的聖地，許多台灣年輕人也是常客。

星辰大海：完整的句子是【我們的征途是星辰大海】；正面說法是鼓舞中國夢，負面說法是嘲諷(例如美國算個屁，我們的目標是星辰大海)。

小粉紅：被視為偏激(但他們堅決否認)的愛國民族主義者，年紀偏低，2016年席捲中國網路世界，擁有極為鮮明的形象。

參考：

>當今中國網路上最紅的群體【小粉紅】，打口水戰超好用，他們都是誰？

兔：這是近年來興起的詞彙，源自【那年那兔那些事】，這是一部以趣味形式描繪中華人民共和國早期歷史的動漫作品，早期是漫畫，後來變成卡通影片，還有自己的MV和各種表情包，已經成為中共的年輕圖騰。

很多大陸年輕人不只將兔比為中共，還比為整個中國，也就是大天朝，所以網上常見「我兔」這樣的詞彙，意指我國、中國、我大中國、我大天朝。不過會用兔這個字眼的人，普遍有小粉紅傾向，以黨為重，黨即中國，一般自由派的大陸人不屑使用。

兔，有一整個豐沛的生態系，是可以寫成論文的大議題，有興趣的人可以研究看看。

以下附上《那年那兔那些事兒》 第三季ED 《飛——致我們的星辰大海》 MV

種花家：中華民族，此語由《那年那兔那些事兒》發揚光大，著名口號為【今生無悔入華夏，來世還在種花家； 願我有生之年，得見您君臨天下。】

以下內容來源：伯通筆記(微信id：ibotong)

作者：伯通

「2013年12月27日，毛主席誕辰紀念日後的第一天，共青團中央進駐微博，由此展開捍衛我們輿論主動權，保障我們言論自由的陣地戰。也許當時的人並不會認為這件事情具有劃時代的意義。」——2017年2月，有網友在共青團中央第一條微博下方這樣評論道。

自以共青團中央為代表的「團派」橫空出世三年多以來，中國的公共輿論場早已乾坤倒轉、滄海桑田——從「紅旗還能打多久」到「征途是星辰大海」，從「64%網友表示下輩子不做中國人」到「此生無悔入華夏，來生願在種花家」。

曾經把持輿論場的舊勢力，要麼龜縮海外，要麼鑽營淘寶，還有不少名字已經無法查找，空餘那句「發微博猶如皇帝上朝」的囈語，供新勢力嘲笑。

對於一個13年底才開通微博及微信公號，16年底才註冊知乎，17年初正式開始玩B站，接下來準備開通QQ空間的ID來說，共青團中央的成功范式頗為另類。

這個擁有8800萬成員的群眾組織，歷經不斷摸索後終於找準了發力點——將自己塑造為人格化偶像。

「如果奇蹟有顏色，那一定是中國紅」

如今，無論是體制的反對者還是支持者，都默認接受了「小粉紅」一詞。

人民網輿情監測室曾出過一個數據策劃，叫《小粉紅是如何崛起的》，並將該詞定義為「網絡愛國青年的泛稱……表現出強烈的愛國熱情和對體制的捍衛」。

參考：

>當今中國網路上最紅的群體【小粉紅】，打口水戰超好用，他們都是誰？

然而在小粉紅流行之前，曾有一個在體制反對者中更朗朗上口的表達方式——「國旗婊」。該詞由如今早已不見蹤跡的「灰鴿子銀水」於2013年8月創造，看到這三個字就不難感受到那個時間段的公共輿論風向。

據說曾有女留學生上傳在國外手持國旗照片，並引來一些女生的效仿，然而以體制反對者為代表的舊勢力，用撲天蓋地的「國旗婊」，將這些女孩噴得紛紛刪博。

共青團中央開通微博之後，曾試圖扭轉這一局面。

2014年國慶前夕，共青團開展了「我和國旗合個影」活動，號召愛國要大膽不要含蓄。這也是團派第一次試圖主導網絡輿論，然而除了人民日報等官微、點子正雷希穎等體制支持者的捧場外，活動本身並未影響到其它圈層，輿論主戰場的調性亦未受到影響，至今還可以看到團派微博下方各種諷刺批評。

然而誰也沒想到，奇蹟會來得這麼快。

2015年1月28日，藝人韓庚在微博曬出自己在人民大會堂國徽下的自拍照。令人意外的是，在那個「明星公開說愛國都會被罵」的年份裡，韓庚的愛國自拍竟然幾乎沒招來任何反對和質疑，評論區充斥著國旗和紅心的表情——「這種大規模的正能量發言，在當時是不可想像的」。共青團中央在1小時後也加入到了轉發隊伍中，甚至早於大多娛樂媒體。最終，該微博幾經愛國節點，至今轉發已高達3.4萬。

後來，團中央宣傳部新媒體處處長吳德祖，在一次培訓分享中感慨到：「於是我們總結出一個道理，能打敗公知腦殘粉的，只有偶像的腦殘粉。」

不得不說，歷經620（習近平與團中央新班子講話）、819（習近平在全國宣傳思想工作會議講話）之後，共青團對於宣傳陣地的嗅覺，已經比其它國字頭機構更為敏感——2015年的臘月二十九，吳德祖拿到央視春晚的正式節目單後失望不已：「最終還是沒有韓庚、TFboys、鹿晗、吳亦凡這些新生代青少年偶像的節目。難道真是節目滿了裝不下？我看，還是不夠真正了解現在的孩子們最喜歡的偶像，缺乏解放思想、勇於創新的勇氣。因為不夠青春，會大失分！」

吳德祖的憤懣很快變成了行動。同年5月4日青年節，韓庚與TFboys隊長王俊凱共同站在人民大會堂前，作為代表參加了共青團中央組織的「傳播青春正能量」優秀青年座談會。一同與會的除了國家副主席李源潮、團中央第一書記秦宜智外，還有日後將成為周小平妻子的歌手王芳。

（到了2016年，代表中還增加了主管帝吧出征的「趙日天233號」、愛國道長梁興揚，以及對霍建華說「牢記台灣是中國不可分割一部分」的靳東）

會後，看著韓庚和王俊凱在國旗後的笑臉，眾多「親媽粉」高呼「王俊凱啊，謝謝你教會了我少年偶像的意義！少年強則國強！」剎那間，國旗婊的擁躉在近11萬條粉絲評論的洪流中，徹底迷失了身影。

彼時共青團宣傳部工作人員的心情，或許正如2017年最時髦的愛國話術——「如果奇跡有顏色，那一定是中國紅」。

TG暖暖的

嘗到了偶像的甜頭後，團派迅速拋棄了固有的文宣策略。除了收編周小平之外，還組建了一個涵蓋資本、藝人、寫手、製作方、平台方的「愛國者聯萌」，出產多種以濃烈情感來喚起集體共鳴的愛國產品，而該策略已經被《那年那兔》證明可行。

國家面前無偶像，粉絲面前無身段。

為了能夠放下原本嚴肅正統的面孔，受到互聯網原住民真正的接納，「團團」決定全面萌化自己的內容屬性。一個標誌性的舉動是，在建黨95周年當天，共青團中央推送了「史上最萌紅歌」——《TG暖暖的》。

TG，即「土共」的拼音縮寫，意指中國共產黨，是上古時期幾大軍事論壇流傳下來的黑話。

在體制支持者口中，TG有蠢萌感，而在體制反對者口中，TG則有泥腿子執政的意味。總之是一個容易偏貶義的詞匯，本屬於官方絕不會碰觸的網絡語言。

然而當團中央官微發出「TG」時，無論B站還是雙微端的網民，仿佛都收到了黑話切口，此前從未有一個國家性質的機構會用「有點土」這樣的歌詞來形容執政黨，如此江湖又略帶自嘲的表達方式，讓「團團」完成了關鍵一躍——從一個網絡ID，進化為一個具有人格屬性的魅力體。

用娛樂圈的行話說就是，共青團中央已經開始「賣人設」了。

《TG暖暖的》在創意上其實並不新奇，這種以動漫影片+改編唱詞混編而成的「萌系愛國影片」，此前早已在坊間開花結果。

而追根溯源，正如花千芳憑借從日本作家田中芳樹書

而追根溯源，正如花千芳憑借從日本作家田中芳樹書中摘抄的「我們的征途是星辰大海」走紅一般，此類「萌系愛國影片」最早也來自日本Niconico動畫網站——中國AB站的始祖。

2011年9月17日，一首名為《千本櫻》的電腦合音單曲登上Niconico，這首日後斬獲1000萬播放量的神曲，歌頌了二二六兵變中泰然面對死亡的少壯派軍官：「少年少女戰國無雙，鋼鐵牢籠大開盛宴，斷頭台上俯視眾生」。全曲節奏明快，自帶燃屬性，同人插圖為軍服卡通少女，擊中的全是宅眾軟肋，因此迅速流行。

僅僅兩個月後，一首名為《千本共》的中文翻唱影片便上傳到了A站，作詞者「羽神比肩」在被千本櫻燃到後，認為「當初為了新中國為了人民當家作主的理想所懷揣的一腔熱血不應該被遺忘」，憤而下筆，創作了千本櫻所有國內翻唱中最著名的一首——

馬叔創立共有，工人從此昂首。

萬惡資本階級，迎來寒秋。

唯物哲學世界拯救，階級鬥爭人間潮流。

普天之下誰人敢秀，鐮刀斧頭。

隨後，馬克思主義哲學貼吧繼承了《千本共》中「馬叔創立共有」的精神，於2014年創作了紅色神曲《馬哲有點甜》，被評為「沒有一個非共產主義者能聽完這首歌，因為所有人聽完後都會成為共產主義者」。

尤其是隨後二次改編的「蘇修版」傳唱更廣——

你也無所奈何，冷眼神鬼牛蛇。

革命理想不讓青春蹉跎。

你在冰海千丈絕不倒下的列寧格勒。

我在拼死捍衛鋼鐵碰撞的庫爾斯克。

果實絕不被篡奪，背後就是莫斯科。

於是，當2016年團中央下屬的「青微工作室」製作《TG暖暖的》影片時，在片尾字幕中特意鳴謝了「馬哲有點甜製作委員會」。原因在於，《TG暖暖的》的前奏曲與《馬哲有點甜》的主題曲同為汪蘇瀧的《有點甜》，可以看出這是又一次衣缽傳承的過程。

這期間，「愛國者聯萌」中的其它成員，也貢獻了許多高票作品。比如周小平任導演，紀念周恩來逝世41周年的《今日中國，如你所願》；獨家網出品，紀念毛澤東誕辰120周年的《爺爺去哪兒》；四月傳媒與天府事變聯合出品的《This is China》；青年力網與讀家傳媒聯合出品，紀念中美南海撞機15周年的《你在何地？請返航！》等。

隨著愛國資本的不斷高漲，以觀察者網、獨家網、西征網、觀海網、青年力網、海疆在線、察網等為代表的愛國媒體群緊密團結在共青團中央周圍，打造了大量愛國內容產品，影片每次發上B站，彈幕中都是一水的「團費已交」。

坐擁7.2萬個微博、2.1萬個微信公眾號，以及周小平、饒謹等眾多第三方力量，團派賣人設產品的最終目的非常明確——「他們認同了團團，就認同了黨嘛。」

有本事刪除團團的發言啊

在公共輿論場上，欲成大V者可以不帥，可以沒錢，甚至可以樹敵眾多，但唯有一點是絕不可缺少的，那就是懟人的能力。每一份話語權都建立在口誅筆伐的基礎上，是為社交媒體公理。

而共青團欲成為真正意義上的青年偶像，也不能越過這一步。事實上，共青團很早就參與了網絡撕逼。

2015年4月17日，加多寶與作業本的「燒烤」廣告引發憤怒，共青團發布調查，質問加多寶是否應當向青年道歉。但本次事件中，共青團的作用僅僅是一個第三方聲音，沒有進入到主戰場。

2015年9月21日，共青團迎來了上微博後的第一個大考：當共青團中央發表「理直氣壯地高揚共產主義旗幟」言論後，超級大V任志強轉發了一句「曾經被這個口號騙了十幾年！」此後雙方你來我往，互發長文，團中央宣傳部長景臨更是親自出馬。

然而尷尬的是，網絡主流聲音依然站在任志強一方，甚至任大炮文章的互動數量也比團中央的要好。還沒掌握網絡鬥爭精髓的共青團，一上來就碰到Boss，出師不利已成定局。

轉年到了2016年1月，帝吧出征蓄勢待發。由於官方此前在周子瑜事件中表態不明，甚至有刪貼舉動，當共青團官微發布「台灣當歸」圖片時，網友深受鼓舞。

隨後的「紅軍不怕遠征難」、「90後，相信你們」、「兩岸青年文化交流展」一系列微博，更是大舉收割粉絲。正是在這次活動中，網友給共青團中央正式起了愛稱「團團」。

接下來，就是共青團揚名立萬的一戰了。一篇20萬轉發的文章不僅把趙薇摁得不敢抬頭，還連帶製造了#趙薇刪貼激怒共青團中央#的熱門話題。

以至於後人在審視趙薇戴立忍事件時，共青團是個無法回避的重要存在。而團派也終於在不斷摸索中，找到了自己在網絡鬥爭中的最佳定位——包青天。

參考：

>趙薇戴立忍事件，這位大陸人有不同觀點：如果台灣明天就統一了，各位容得下台灣嗎？

習近平不是說過嘛，「使團組織成為廣大青年遇到困難時想得起、找得到、靠得住的力量。」

共青團中央立刻活學活用，在入駐知乎的第一篇文章中這樣寫到「也許，你會因為在網上仗義執言而被稱為‘小粉紅’‘阿共仔網軍’而感慨或憤懣。」

通過這樣的身份認同建設，共青團已經徹底成為了愛國青年的利益代言人、吃虧或憤慨之後第一個需要艾特的ID。

於是，當共青團發表「我和祖國談戀愛」的微博後，有人評價「這是微博歷史上最令人絕望的帖子之一」，共青團立刻轉發回懟「我就是喜歡看你氣急敗壞卻又無可奈何的樣子」。

於是，共青團在B站點擊量最高的影片不是愛國宣傳，而是《敖廠長疑似「被人威脅」事件全記錄》——敖廠長是B站最著名的遊戲類主播，因疑似被某遊戲廠商威脅而被迫刪除影片，共青團的撐腰瞬間點燃了B站，「有本事威脅團團刪影片！」

於是，共青團在知乎的高贊答案是這樣的——「堅決支持被學校報復的舉報學生維權、丈夫性侵自己的11歲侄女已截圖移交網警、痛仰樂隊支持大麻去罪化是缺乏良知、楊永信之舉已經在我團起草的未成年網絡保護條例中有規定、未成年人性侵我們不會坐視不管、重慶巫山童養媳事件已經移交全國婦聯……」

有網友評價「知乎早晚會變成不少群眾來網上討說法的網絡上訪中心。現在看來，共青團的入駐實際上進一步加速了這一過程。」

結語

以最新出爐的2017年2月微博政務指數排行榜為例，TOP10的政務微博中有4個來自團派組織，共青團中央更是蟬聯冠軍，力壓「公安部打四黑除四害」「平安北京」等超人氣官微。

隨著「1050工程」、「青微工程」的接連實行，團派的內外部力量都已今非昔比。而隨著藝人代言——萌系愛國——網上青天的三步曲打造，共青團的偶像人設更是堅不可破。如今，再沒有任何一家機構或個人，能在體制輿論戰場上與共青團掰手腕。

此情此景，不由得讓我想起一個笑話——

某人曾把一道考試題目發到微博上，內容是「齊天大聖作戰一旦吃緊，便從身上拔一撮猴毛，吹出一大群小猴子來參加戰鬥。21世紀的今天，科學卻能把這神話變成現實，這就是＿＿＿」

這條微博，有人轉發給共青團中央。

閱讀原文

《蘋果》翻查資料發現，孔琳琳曾於被央視派遣至印度擔任駐新德里首席記者，其後轉到英國擔任駐倫敦記者。孔琳琳的驚人言論原來亦早有前科，英國廣播公司（BBC）在2016年11月報導中國基層人大代表選舉時，有駐京記者曾因採訪獨立候選人而遭到近20名黑衣人阻攔和暴力驅逐。不過孔琳琳其後在Twitter上發表評論斥BBC記者炮製假新聞抹黑中國。其後BBC一名駐華記者發文要求孔琳琳舉出事實證明，孔琳琳卻稱以「這是一個不難判斷的事實，何需專業判斷？」

孔琳琳其後又指該名獨立後選人因房屋拆遷問題，現與官方訴訟，而BBC訪問她，顯然有意介入中國司法，試圖把中國的基層選舉與該場拆遷官司作「綁架報導」。她又指一個中國人不遵守中國的選舉法律，非要妄想按美國人的方式去參加選舉，「被所謂監禁也是必然的。」

孔於新德里任職期間，曾於央視的新聞網站發表以下感想︰「本人孔琳琳，生在東北岫玉之鄉，長在北京長安街旁。一出北師大的校門，就開始接受中央電台這個喉舌單位的熏陶，後又來到電視台海外中心作新聞記者。忙碌是我最喜歡的事，休閒也是我最嚮往的事。來印度前，為了簽證幾乎等了整整一年的時間，差不多是半下崗狀態，很多朋友見我就問：你怎麼還不走，現在我終於走了，不知在北京，想我的人還有沒有。」

此外，她於微博上亦有開設一個名為「孔琳琳—倫敦的新聞生活」的帳戶，該帳戶共有超過6萬名粉絲。該微博帳戶的最後更新日期為9月29日，內容只有兩張花卉相片及「陽光周末」四字。

她上星期亦有曾就中國遊客大鬧瑞典一事在微博上透露心聲，指「一個普通國民在外國旅行時遇到麻煩向使館求助，被公知（公共知識分子）定義成「綁架國家」，更多的普通國民希望國家富強以做中國人而驕傲時，又被公知定義成「被國家綁架」。這種人的精神祖國是不可侵犯的。它可以是瑞典，更常常是美國英國日本等等、中國遊客在這些國家遭遇不公，必有緣故！比如在日本京都的步行街上被車壓了，那就是碰瓷！其實可以說句臟話，對於某類迷戀精神祖國的賤民、「知識」（洗腦）越多就是越反動。」